\item Crear una nueva Cell tipo \texttt{schematic}: \texttt{Cell} \(\rightarrow\) \texttt{New Cell} \(\rightarrow\) \texttt{\detokenize{<nombre_simulación>}}.
\item Agregar el símbolo creado anteriormente arrastrándolo desde el panel \textit{Explorer}
\item Añadir los componentes necesarios para crear el circuito a simular desde la pestaña \textit{Components}. En el item \textbf{Spice} se encuentran diversas fuentes de alimentación.
\item Revisar las DRC (\texttt{F5}).
\item Añadir texto SPICE: \texttt{Components} \(\rightarrow\) \texttt{Misc.} \(\rightarrow\) \texttt{Spice Code}.
\item Editar el texto SPICE como sigue:
  \begin{itemize}
    \item Habilitar texto \texttt{Multi-Line}.
    \item Simulación transitoria: \texttt{.tran inicio fin}
    \item Simulación alterna: \texttt{.ac dec muestras inicio fin}
    \item Incluir modelos de transistores: \texttt{\detokenize{.include <ruta_archivo_modelos>}}.
  \end{itemize}
\item Se crea el archivo de simulación: \texttt{Tools} \(\rightarrow\) \texttt{Simulation (Spice)} \(\rightarrow\) \texttt{Write Spice Deck}.
  En función de la configuración de la herramienta se abrirá \glsxtrshort{ltspice}\textsuperscript{\tiny\textregistered} listo para correr la simulación o solo se creará el archivo.
